[
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'gato' en inglés?",
    "respuesta": "Cat",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'rojo' en inglés?",
    "respuesta": "Red",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'escuela' en inglés?",
    "respuesta": "School",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'comer' en inglés?",
    "respuesta": "Eat",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'madre' en inglés?",
    "respuesta": "Mother",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿De qué color es 'blue'?",
    "respuesta": "Azul",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿De qué color es 'yellow'?",
    "respuesta": "Amarillo",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿De qué color es 'green'?",
    "respuesta": "Verde",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿De qué color es 'black'?",
    "respuesta": "Negro",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿De qué color es 'white'?",
    "respuesta": "Blanco",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué número es 'one'?",
    "respuesta": "Uno",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué número es 'five'?",
    "respuesta": "Cinco",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué número es 'ten'?",
    "respuesta": "Diez",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué número es 'seven'?",
    "respuesta": "Siete",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué número es 'three'?",
    "respuesta": "Tres",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué día es 'Sunday'?",
    "respuesta": "Domingo",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué día es 'Wednesday'?",
    "respuesta": "Miércoles",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué día es 'Thursday'?",
    "respuesta": "Jueves",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué mes es 'January'?",
    "respuesta": "Enero",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué mes es 'April'?",
    "respuesta": "Abril",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué mes es 'August'?",
    "respuesta": "Agosto",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué mes es 'December'?",
    "respuesta": "Diciembre",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué mes es 'June'?",
    "respuesta": "Junio",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién es 'father'?",
    "respuesta": "Padre",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién es 'sister'?",
    "respuesta": "Hermana",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién es 'brother'?",
    "respuesta": "Hermano",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién es 'grandmother'?",
    "respuesta": "Abuela",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién es 'uncle'?",
    "respuesta": "Tío",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'run'?",
    "respuesta": "Correr",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'jump'?",
    "respuesta": "Saltar",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'sleep'?",
    "respuesta": "Dormir",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'read'?",
    "respuesta": "Leer",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'write'?",
    "respuesta": "Escribir",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'book'?",
    "respuesta": "Libro",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'table'?",
    "respuesta": "Mesa",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'chair'?",
    "respuesta": "Silla",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'window'?",
    "respuesta": "Ventana",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'door'?",
    "respuesta": "Puerta",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'hola' en inglés?",
    "respuesta": "Hello",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'adiós' en inglés?",
    "respuesta": "Goodbye",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'buenos días' en inglés?",
    "respuesta": "Goodmorning",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'buenas noches' en inglés?",
    "respuesta": "Goodnight",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'gracias' en inglés?",
    "respuesta": "Thanks",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se pregunta la edad en inglés?",
    "respuesta": "Howold",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se pregunta el nombre en inglés?",
    "respuesta": "Whatname",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se pregunta la hora en inglés?",
    "respuesta": "Whattime",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se pregunta dónde vives en inglés?",
    "respuesta": "Where",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se pregunta cómo estás en inglés?",
    "respuesta": "Howareyou",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'sun'?",
    "respuesta": "Sol",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'cloud'?",
    "respuesta": "Nube",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'snow'?",
    "respuesta": "Nieve",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'wind'?",
    "respuesta": "Viento",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'happy'?",
    "respuesta": "Feliz",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'sad'?",
    "respuesta": "Triste",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'angry'?",
    "respuesta": "Enfadado",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'scared'?",
    "respuesta": "Asustado",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué significa 'surprised'?",
    "respuesta": "Sorprendido",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'head'?",
    "respuesta": "Cabeza",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'hand'?",
    "respuesta": "Mano",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'foot'?",
    "respuesta": "Pie",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'eye'?",
    "respuesta": "Ojo",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'mouth'?",
    "respuesta": "Boca",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'shirt'?",
    "respuesta": "Camisa",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'pants'?",
    "respuesta": "Pantalón",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'shoe'?",
    "respuesta": "Zapato",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'skirt'?",
    "respuesta": "Falda",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'coat'?",
    "respuesta": "Abrigo",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'house'?",
    "respuesta": "Casa",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'park'?",
    "respuesta": "Parque",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'street'?",
    "respuesta": "Calle",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'shop'?",
    "respuesta": "Tienda",
    "categoria": "Inglés"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es 'school'?",
    "respuesta": "Escuela",
    "categoria": "Inglés"
  }
]